<resources>
    <string name="app_name">ScrollList</string>

    <!-- Fact 0 -->
    <string name="fact_title_0">Практическая работа #3</string>
    <string name="fact_description_0">Разработал магистрант Агитаев Исамурад
        по предмету Программирование мобильных приложений
        МИС-22н
    </string>

    <!-- Fact 1 -->
    <string name="fact_title_1">Первый в мире смартфон</string>
    <string name="fact_description_1">Первым в мире смартфоном считается Simon Personal
        Communicator, выпущенный IBM в 1994 году. Он сочетал в себе функции мобильного телефона и
        КПК, имел сенсорный экран и стоил около $1100.
    </string>

    <!-- Fact 2 -->
    <string name="fact_title_2">Происхождение Bluetooth</string>
    <string name="fact_description_2">Название технологии Bluetooth происходит от имени датского
        короля Харальда Синезубого (Harald Bluetooth), который объединил враждующие датские племена.
        Подобно ему, Bluetooth объединяет различные устройства.
    </string>

    <!-- Fact 3 -->
    <string name="fact_title_3">Самая популярная мобильная ОС</string>
    <string name="fact_description_3">Android является самой популярной мобильной операционной
        системой в мире, занимая более 70% рынка. Она была основана на ядре Linux и впервые
        представлена в 2008 году.
    </string>
    <!-- Fact 4 -->
    <string name="fact_title_4">Первый телефон с камерой</string>
    <string name="fact_description_4">Первым коммерчески доступным телефоном со встроенной камерой
        был Kyocera VP-210, выпущенный в Японии в 1999 году. Он мог хранить до 20 фотографий.
    </string>

    <!-- Fact 5 -->
    <string name="fact_title_5">Прочность Gorilla Glass</string>
    <string name="fact_description_5">Стекло Gorilla Glass, используемое в большинстве современных
        смартфонов, проходит химическую обработку, которая делает его устойчивым к царапинам и
        ударам. Технология была разработана компанией Corning еще в 1960-х.
    </string>

    <!-- Fact 6 -->
    <string name="fact_title_6">Что такое "фаблет"?</string>
    <string name="fact_description_6">Термин "фаблет" (phablet) происходит от слияния слов "phone"
        (телефон) и "tablet" (планшет). Он описывает смартфоны с большим экраном, обычно от 6 дюймов
        и выше.
    </string>

    <!-- Fact 7 -->
    <string name="fact_title_7">Водонепроницаемость и IP-рейтинги</string>
    <string name="fact_description_7">Рейтинг IP (Ingress Protection) показывает уровень защиты
        устройства от пыли и воды. Например, IP68 означает полную пыленепроницаемость и возможность
        погружения в воду на определенную глубину.
    </string>

    <!-- Fact 8 -->
    <string name="fact_title_8">NFC и бесконтактные платежи</string>
    <string name="fact_description_8">Технология NFC (Near Field Communication) позволяет
        устройствам обмениваться данными на очень коротком расстоянии. Она лежит в основе систем
        бесконтактных платежей, таких как Google Pay и Apple Pay.
    </string>

    <!-- Fact 9 -->
    <string name="fact_title_9">Процессоры ARM</string>
    <string name="fact_description_9">Подавляющее большинство мобильных процессоров основано на
        архитектуре ARM, которая отличается высокой энергоэффективностью, что критически важно для
        устройств с батарейным питанием.
    </string>

    <!-- Fact 10 -->
    <string name="fact_title_10">OLED vs LCD экраны</string>
    <string name="fact_description_10">В OLED-экранах каждый пиксель светится самостоятельно, что
        позволяет достичь идеального черного цвета (просто выключая пиксели) и сэкономить энергию.
        LCD-экраны используют общую подсветку.
    </string>

    <!-- Fact 11 -->
    <string name="fact_title_11">Сканеры отпечатков пальцев</string>
    <string name="fact_description_11">Первые сканеры отпечатков пальцев в смартфонах были
        оптическими. Сегодня широко распространены ультразвуковые подэкранные сканеры, которые
        создают 3D-карту пальца для большей безопасности.
    </string>

    <!-- Fact 12 -->
    <string name="fact_title_12">Сколько смартфонов в мире?</string>
    <string name="fact_description_12">По состоянию на 2024 год, количество пользователей смартфонов
        в мире превысило 6 миллиардов человек, и эта цифра продолжает расти.
    </string>

    <!-- Fact 13 -->
    <string name="fact_title_13">Мобильная фотография</string>
    <string name="fact_description_13">Современные смартфоны используют вычислительную фотографию,
        объединяя данные с нескольких объективов и применяя сложные алгоритмы для улучшения качества
        снимков, создания эффекта боке и съемки в темноте.
    </string>

    <!-- Fact 14 -->
    <string name="fact_title_14">Первое SMS-сообщение</string>
    <string name="fact_description_14">Первое в истории SMS-сообщение было отправлено 3 декабря 1992
        года. Оно содержало текст "Merry Christmas" (Счастливого Рождества).
    </string>

    <!-- Fact 15 -->
    <string name="fact_title_15">Беспроводная зарядка</string>
    <string name="fact_description_15">Технология беспроводной зарядки (стандарт Qi) использует
        электромагнитную индукцию для передачи энергии между зарядной станцией и катушкой внутри
        телефона.
    </string>

    <!-- Fact 16 -->
    <string name="fact_title_16">App Store и Google Play</string>
    <string name="fact_description_16">Магазин приложений Apple App Store был запущен в 2008 году и
        изначально содержал всего 500 приложений. Сегодня в обоих крупнейших магазинах (App Store и
        Google Play) доступны миллионы приложений.
    </string>

    <!-- Fact 17 -->
    <string name="fact_title_17">Происхождение названия "Android"</string>
    <string name="fact_description_17">Название "Android" было псевдонимом одного из основателей
        компании, Энди Рубина. Коллеги дали ему это прозвище за его любовь к роботам.
    </string>

    <!-- Fact 18 -->
    <string name="fact_title_18">Частота обновления экрана</string>
    <string name="fact_description_18">Высокая частота обновления экрана (90 Гц, 120 Гц и выше)
        делает прокрутку и анимации более плавными и приятными для глаз по сравнению со стандартными
        60 Гц.
    </string>

    <!-- Fact 19 -->
    <string name="fact_title_19">Название "iPhone"</string>
    <string name="fact_description_19">Буква "i" в названии iPhone (как и в iMac, iPod) изначально
        означала "интернет". Стив Джобс также упоминал, что она может означать "индивидуальный",
        "инструктирующий", "информирующий" и "вдохновляющий".
    </string>

    <!-- Fact 20 -->
    <string name="fact_title_20">Самый продаваемый телефон</string>
    <string name="fact_description_20">Одним из самых продаваемых мобильных телефонов всех времен
        является не смартфон, а Nokia 1100. Было продано более 250 миллионов экземпляров этого
        устройства.
    </string>

    <!-- Fact 21 -->
    <string name="fact_title_21">Складные смартфоны</string>
    <string name="fact_description_21">Гибкие дисплеи, используемые в складных смартфонах, сделаны
        не из стекла, а из специального полимерного материала, способного выдерживать сотни тысяч
        циклов сгибания и разгибания.
    </string>

    <!-- Fact 22 -->
    <string name="fact_title_22">Двойные SIM-карты</string>
    <string name="fact_description_22">Функция Dual SIM позволяет использовать два разных номера
        телефона на одном устройстве. eSIM (встроенная SIM-карта) развивает эту идею, позволяя
        обходиться без физических карт вовсе.
    </string>

    <!-- Fact 23 -->
    <string name="fact_title_23">Акселерометр и гироскоп</string>
    <string name="fact_description_23">Акселерометр определяет линейное ускорение телефона и его
        ориентацию относительно гравитации (поворот экрана), а гироскоп отслеживает вращение в
        пространстве, что важно для игр и VR.
    </string>

    <!-- Fact 24 -->
    <string name="fact_title_24">Первый телефон на Android</string>
    <string name="fact_description_24">Первым коммерческим смартфоном под управлением Android был
        HTC Dream (также известный как T-Mobile G1), выпущенный в 2008 году. У него был выдвижной
        физический QWERTY-клавиатура.
    </string>

    <!-- Fact 25 -->
    <string name="fact_title_25">Быстрая зарядка</string>
    <string name="fact_description_25">Технологии быстрой зарядки увеличивают мощность (напряжение и
        силу тока), подаваемую на аккумулятор. Специальные контроллеры в телефоне и зарядном
        устройстве следят за процессом, чтобы избежать перегрева.
    </string>

    <!-- Fact 26 -->
    <string name="fact_title_26">GPS в смартфонах</string>
    <string name="fact_description_26">GPS-приемник в вашем телефоне определяет местоположение,
        принимая сигналы как минимум от четырех спутников из глобальной системы позиционирования и
        вычисляя расстояние до них.
    </string>

    <!-- Fact 27 -->
    <string name="fact_title_27">Дополненная реальность (AR)</string>
    <string name="fact_description_27">Смартфоны используют камеру и датчики для наложения
        виртуальных объектов на реальный мир. Технологии ARCore (Google) и ARKit (Apple)
        предоставляют разработчикам инструменты для создания AR-приложений.
    </string>

    <!-- Fact 28 -->
    <string name="fact_title_28">Тактильная отдача</string>
    <string name="fact_description_28">Современные смартфоны используют продвинутые вибромоторы
        (например, Taptic Engine у Apple) для создания точной тактильной отдачи, имитирующей нажатие
        физических кнопок или другие ощущения.
    </string>

    <!-- Fact 29 -->
    <string name="fact_title_29">Мобильные сети 5G</string>
    <string name="fact_description_29">Сети пятого поколения (5G) обеспечивают не только более
        высокую скорость загрузки, но и значительно меньшую задержку (ping), что открывает новые
        возможности для онлайн-игр, стриминга и "интернета вещей".
    </string>

    <!-- Fact 30 -->
    <string name="fact_title_30">"Пасхальные яйца" в Android</string>
    <string name="fact_description_30">В каждой версии Android, начиная с Gingerbread, есть скрытая
        "пасхалка". Обычно ее можно найти, несколько раз быстро нажав на номер версии Android в
        настройках телефона.
    </string>
</resources>